<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ChibiChow Blog</title>
    <description>Write an awesome description for your new site here. You can edit this line in _config.yml. It will appear in your document head meta (for Google search results) and in your feed.xml site description.
</description>
    <link>http://www.chibichow.com/blog/</link>
    <atom:link href="http://www.chibichow.com/blog/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Fri, 14 Aug 2015 20:40:51 -0500</pubDate>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Aug 2015 20:40:51 -0500</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.5.3</generator>
    
      <item>
        <title>Carbohidratos Rápidos y Lentos: Diferencias</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/fruitsalad1.jpg&quot; alt=&quot;Carbohidratos indice glicemico&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A nivel molecular todos los carbohidratos se resumen a moléculas de carbono, hidrógeno y oxígeno.  Los carbohidratos pueden ser bastante complejos, pero para ser utilizados como energía en nuestro cuerpo, todos tienen que ser convertidos en glucosa. La función en nuestro organismo varía según la complejidad de las moléculas, así como la rapidez en su absorción y digestión.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El índice glicémico (GI) es el que mide la rapidez con que se absorben los carbohidratos.  La escala va de 100 (glucosa= 100, se absorbe inmediatamente) a 0. Con base en ello podemos clasificar los carbohidratos en:&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Carbohidratos Rápidos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los carbohidratos rápidos son aquellos con un GI alto, por arriba de 55.
La gran ventaja de ellos es que proveen energía al organismo de forma rápida, muy útiles para cuando se realiza actividad física.
El riesgo de consumir carbohidratos de alto GI es que si se consumen en exceso, nuestro organismo tendrá un exceso de glucosa en la sangre, que puede conllevar a enfermedades metabólicas como la resistencia a la insulina. Su consumo debe ser moderado y combinado con carbohidratos lentos.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Carbohidratos Lentos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Son aquellos con bajo GI, por debajo de 55, cuya digestión y absorción es más lenta. Su gran ventaja es que mantienen bajo el nivel de glucosa en la sangre y nos ayudan a controlar el apetito por más tiempo.
Consumir carbohidratos lentos puede ayudarnos también a bajar de peso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Algunos ejemplos de clasificación de los alimentos:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/tabladeinidceglucemico.jpg&quot; alt=&quot;Carbohidratos ejemplos indice glicemico&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Referencias&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Corleone, Jill. “List of Slow-Burning Carbs” Apr 20, 2015.&lt;a href=&quot;http://www.livestrong.com/article/331564-list-of-slow-burning-carbs/&quot;&gt;http://goo.gl/9Kmr9F&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Daniels, Chris. “What is Different Between Fast Carbs and Slow Carbs”. &lt;a href=&quot;http://healthyeating.sfgate.com/different-between-fast-carbs-slow-carbs-2306.html&quot;&gt;http://goo.gl/Gd586r&lt;/a&gt;
 &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Mon, 18 May 2015 15:07:53 -0500</pubDate>
        <link>http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/18/carbohidratos-rapidos-y-lentos-diferencias.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/18/carbohidratos-rapidos-y-lentos-diferencias.html</guid>
        
        
        <category>nutricion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Contenido de azúcar en bebidas</title>
        <description>&lt;p&gt;¿Alguna vez has reflexionado sobre el contenido de azúcar en las bebidas que consumes todos los días? Existen importantes &lt;a href=&quot;http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/17/riesgos-del-consumo-de%20azucar.html&quot;&gt;riesgos para tu salud en el consumo excesivo de azúcar&lt;/a&gt; por lo que no está de más leer las etiquetas y tomar en cuenta el contenido de los productos que consumimos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/soft_drink1.jpg&quot; alt=&quot;Azucar en refrescos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día algunas bebidas tienen más calorías que alimenos sólidos. Por ejemplo, una Coca-Cola de 600ml contiene las mismas calorías que 300g de bistec de res. Todo esto es debido al alto contenido de azúcar que contienen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/azucar_en_refrescos1.jpg&quot; alt=&quot;Azucar en refrescos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Cantidad de azúcar en tus refrescos favoritos&lt;/h5&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/azucar-en-refrescos.jpg&quot; alt=&quot;Azucar en refrescos&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ojo con los “tés”, están muy lejos de ser saludables.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por salud te invitamos a limitar el consumo de refrescos y bebidas azucaradas y optar por &lt;strong&gt;agua natural&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Referencias&lt;/h5&gt;
&lt;p&gt;Etiquetas de productos.&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 May 2015 17:11:10 -0500</pubDate>
        <link>http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/17/azucar-en-bebidas.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/17/azucar-en-bebidas.html</guid>
        
        
        <category>nutricion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Riesgos del consumo de azúcar</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/cupcakes1.jpg&quot; alt=&quot;Azucar cupcakes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Globalmente, en los últimos años, los seres humanos hemos incrementado el consumo de azúcar añadida en nuestra dieta, provocando esto diversos estragos en nuestra salud.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Antes de continuar, recordemos que el azúcar es un carbohidrato y cuando su ingesta es de forma natural a través de las frutas y verduras por ejemplo (fructuosa) o en la lecha (lactosa) en perfectamente saludable. A diferencia de cuando es azúcar añadida artificialmente a los productos, como en los dulces, postres, bebidas, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hoy en día se tiene más información científica que soporta el hecho de que el azúcar añadida sea considerado el peor ingrediente en la dieta moderna.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí enlistamos los principales problemas del consumo de azúcar:&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Resistencia a la insulina&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La insulina es una hormona esencial para el cuerpo humano que permite que la glucosa ingrese al torrente sanguíneo para proveer energía, quemando glucosa en vez de grasas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un problema común es que la insulina deja de funcionar como debería, volviéndose las células resistentes a ella, lo que provoca un incremento de glucosa en la sangre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esto conlleva a muchas enfermedades metabólicas como cardiovasculares, obesidad, y especialmente Diabetes.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Diabetes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Diabetes es el siguiente paso después de la resistencia a la insulina. Al detectar el organismo que la glucosa no está siendo procesada, se envía el mensaje al páncreas de productor más insulina.  Cada vez el cuerpo requiere más insulina para procesar la glucosa y mantener los niveles de glucosa en la sangre sanos. Así es como se produce la Diabetes de tipo II.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha determinado que aquellos que ingieren bebidas con alto contenido de azúcares tienen un riesgo de +83% de padecer diabetes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/soft_drink1.jpg&quot; alt=&quot;Refrescos tienen alto contenido de azucares&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Riesgo de cáncer&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El cáncer se produce por el crecimiento y reproducción descontrolado de células.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La insulina es una de las hormonas que regula este proceso, es por ello que varios científicos tienen la teoría de que tener constantemente niveles elevados de insulina puede contribuir al desarrollo de cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicional a ello, algunos problemas metabólicos asociados con el consumo de azúcar producen inflamación en el organismo, otra de las causas de cáncer.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Daño al hígado&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El azúcar (sacarosa) está formada por dos moléculas: una de glucosa y otra de fructosa. La glucosa es la energía que el cuerpo necesita y se absorbe inmediatamente. Sin embargo, la fructosa requiere ser procesada por el hígado. En pequeñas cantidades, como cuando ingerimos frutas no hay ningún riesgo. El riesgo se presenta cuando las cantidades son muy superiores y sobrecargamos al hígado. El exceso de azúcar el hígado lo convierte en grasa.
Incluso podemos llegar a padecer esteatosis hepática no alcohólica (hígado graso), que es una enfermedad similar a la que se produce cuando se ingieren grandes cantidades de alcohol.
La afectación es aún mayor para las personas con una vida sedentaria, sin actividad física.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Obesidad y sobrepeso&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/scale1.jpg&quot; alt=&quot;Sobrepeso&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Se ha comprobado que la fructosa tiene poco efecto en las hormonas encargadas de regular el apetito (en especial la grelina), provocando una mayor ingesta de calorías aunque nuestro cuerpo no lo requiera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Muchos estudios han comprobado una relación existente entre el consumo de azúcar y el sobrepeso, en todas las edades. Actualmente la obesidad en niños es un problema debido a la alta exposición de opciones de bebidas y alimentos llenos de azúcar.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Enfermedades del corazón&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Por años se consideró que la ingesta de grasas saturadas era la culpable de las enfermedades del corazón. Hoy en día hay nuevos estudios que demuestran que no es así. El azúcar es la responsable de incrementar el riesgo de enfermedades del corazón por los efectos de la fructosa en el metabolismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fructosa puede incrementar el nivel de triglicéridos y colesterol LDL en tan sólo 10 semanas. Esto incrementa potencialmente riesgos de enfermedades cardiacas.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Es adictiva&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/latte1.jpg&quot; alt=&quot;Cafe latte endulzado con alto contenido en azucar&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Adicional a ello, su consumo es adictivo. Al consumirla, se produce una descarga de dopamina en el cerebro, lo que causa adicción. Para algunas personas el consumirla “moderadamente” no es una opción, pues no podrán controlar la ingesta y terminarán consumiendo más de la que es saludable. Para estas personas es mejor abstenerse de consumir azúcar.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Daño a tus dientes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El azúcar favorece el crecimiento de caries que dañan a tus dientes.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Lo menos grave de todo: calorías vacías&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El azúcar añadida son calorías vacías, que no contienen ningún otro nutriente más que calorías. Se estima que una persona promedio actualmente ingiere 88 gramos de azúcares añadidas, lo que representa 350kcal más a su dieta diaria.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/gummy1.jpg&quot; alt=&quot;Dulces, sin contenido nutrimental real&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;¿Cuál es la ingesta diaria recomendada de azúcares?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Actualmente la &lt;a href=&quot;http://www.who.int/nutrition/publications/guidelines/sugars_intake/es/&quot;&gt;Organización Mundial de la Salud recomienda&lt;/a&gt; reducir la ingesta de azúcares añadidas a menos del 10% del consumo calórico diario, es decir, aproximadamente 25 gramos por día. Incluso se obtendrían más beneficios de consumir menos del 5%.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para poner esto en perspectiva, un refresco de 600ml de cualquier marca contiene en promedio más de 60 gramos de azúcar!&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Referencias&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;World Health Organization. “WHO calls on countries to reduce sugars intake among adults and children”. 4 MARCH 2015.  &lt;a href=&quot;http://www.who.int/mediacentre/news/releases/2015/sugar-guideline/en/&quot;&gt;http://goo.gl/YGnbLr&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Colantuoni C. US National Library of MedicineNational Institutes of Health. “Excessive sugar intake alters binding to dopamine and mu-opioid receptors in the brain”. 2001 Nov 16;12(16):3549-52.&lt;a href=&quot;http://www.ncbi.nlm.nih.gov/pubmed/11733709/&quot;&gt;http://goo.gl/oKdgKk&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Harvad T.H. Chan. School of Public Health. “Added sugar in diet”. &lt;a href=&quot;http://www.hsph.harvard.edu/nutritionsource/carbohydrates/added-sugar-in-the-diet/&quot;&gt;http://goo.gl/qmGmeX&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Matthias B. Schulze, DrPH; JoAnn E. Manson, MD; David S. Ludwig, MD; Graham A. Colditz, MD; Meir J. Stampfer, MD; Walter C. Willett, MD; Frank B. Hu, MD. The Journal of the American Medical Association. “Sugar-Sweetened Beverages, Weight Gain, and Incidence of Type 2 Diabetes in Young and Middle-Aged Women”. August 25, 2004. &lt;a href=&quot;http://jama.jamanetwork.com/article.aspx?articleid=199317&quot;&gt;http://goo.gl/4lkZb5&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Sanjay Basu, Paula Yoffe , Nancy Hills , Robert H. Lustig.  PLOS One. “The Relationship of Sugar to Population-Level Diabetes Prevalence: An Econometric Analysis of Repeated CrossSectional Data” February 2013.  &lt;a href=&quot;http://www.medpagetoday.com/upload/2013/3/1/journal.pone.0057873.pdf&quot;&gt;http://goo.gl/ycBsw8&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Picower Institute for Learning and Memory. MIT News. “Decoding sugar addiction”. January 29, 2015. &lt;a href=&quot;http://newsoffice.mit.edu/2015/decoding-sugar-addiction-0129&quot;&gt;http://goo.gl/XL9idX&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Kris Gunnars. “10 Disturbing Reasons Why Sugar is Bad For You”. &lt;a href=&quot;http://authoritynutrition.com/10-disturbing-reasons-why-sugar-is-bad/&quot;&gt;http://goo.gl/3c9LBf&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 17 May 2015 15:59:10 -0500</pubDate>
        <link>http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/17/riesgos-del-consumo-de%20azucar.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/17/riesgos-del-consumo-de%20azucar.html</guid>
        
        
        <category>nutricion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Controlar el apetito: El éxito para la pérdida de peso</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/saciety1.jpg&quot; alt=&quot;Saciedad&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bajar de peso, teóricamente es muy simple: come menos calorías de las que gastas. ¿Porqué resulta tan difícil seguir una dieta y bajar de peso?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Controlar el apetito es un factor clave para el éxito en la pérdida de peso y mantenernos en nuestro peso ideal. Si bien el apetito es una respuesta natural del cuerpo para mantener su balance de energía y sobrevivir, hay factores que impactan para que nuestro cuerpo quiera más de lo que realmente necesita.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aquí te compartimos algunos consejos para mejorar la sensación de saciedad:&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Sólidos en vez de bebidas.&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Actualmente los medios nos estimulan para consumir gran cantidad de bebidas con alto contenido calórico, como refrescos, bebidas deportivas / energéticas, cafés con sabor.  Sin darnos cuenta, estamos ingiriendo cientos de calorías de esta forma, y peor aún, grandes cantidades de azúcar añadida.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Generalmente la comida sólida te proporciona una mayor sensación de saciedad que las bebidas por dos razones: (1) las bebidas tienen azúcar y la energía se procesa más rápido, mientras que la comida sólida tarda más en digerirse, provocando saciedad por más tiempo y (2) la densidad calórica de las bebidas es menor que la de otros alimentos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Una excelente opción es acostumbrarse a consumir los alimentos con agua simple todos los días.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Toma suficiente agua&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Es importante mantenernos hidratados, tomando suficiente agua (agua simple). Nuestro cuerpo a veces puede llegar a confundir la sed con apetito y llevarnos esto a ingerir más calorías.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegúrate de tomar 8 vasos de agua diarios y empezar tus alimentos con un vaso de agua.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Empieza con una opción de bajas calorías&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Algunos estudios revelan que consumir una sopa o una ensalada baja en calorías puede reducir el volumen total de tu ingesta calórica durante una comida. Esto se puede deber a procesos cognitivos y sensoriales, así como las variaciones  en los procesos gástricos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Por supuesto hay que considerar el tipo de sopa / ensalada, ya que si se trata de una opción de alto contenido calórico, puede resultar en una ingesta mayor.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Consume frutas y verduras&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Para controlar el apetito, tus grandes aliados son las frutas y verduras, ya que tienen un mayor contenido de agua, lo que te permite consumir una porción grande con un menor contenido calórico. Controlar la densidad calórica de los alimentos es uno de los trucos para controlar el apetito y perder peso. Dentro de tu dieta incluye frutas y verduras, no sólo entre comidas, sino también dentro de las comidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/bulk.jpg&quot; alt=&quot;Mas volumen menos calorias&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;El poder de la fibra&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La fibra, un tipo de carbohidrato, es un gran aliado para mantener el sentido de saciedad. La fibra no se digiere  y se mantiene en tu estómago por más tiempo que otros alimentos, lo que permite sentirte lleno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La fibra además ayuda a la digestión, nos hace masticar más veces, promoviendo la secreción de saliva y jugos gástricos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;No olvides que la fibra la encuentras en muchas frutas y verduras, así como granos enteros.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Pon atención en el tamaño de las porciones&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El tamaño de las porciones de los alimentos afecta nuestra percepción de los mismos. Uno percibe que está comiendo suficiente al ver su plato lleno. Asegúrate de controlar las porciones de forma que estés ingiriendo menos alimentos de alto contenido calórico y más alimentos de menor contenido calórico.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;No saltes alimentos&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Saltar alimentos, como el desayuno, definitivamente provoca apetito y posteriormente se terminan ingiriendo más calorías de las necesarias en subsecuentes comidas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Estudios han comprobado que hacer más comidas incrementa la sensación se saciedad, aunque estés ingiriendo el mismo número de calorías.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;La proporción de macronutrientes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Mantener el balance adecuado entre los macronutrientes esenciales para el cuerpo es vital, sin embargo es importante recalcar que se ha comprobado que las proteínas proporcionan una mayor sensación de saciedad que otros macronutrientes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Asegúrate que en cada comida incluyas proteínas suficientes, así como carbohidratos y grasas saludables.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Tómate tu tiempo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;El cerebro tarda en procesar el mensaje de saciedad, aproximadamente 20 minutos. Asegúrate de comer tus alimentos a una velocidad moderada y masticándolos bien.&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Referencias&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
 &lt;li&gt;Sharon Palmer. Today’s Dietitian. “Taking Control of Hunger — Lessons on Calming Appetite and Managing Weight” April 2009. Vol. 11 No. 4 P. 28. &lt;a href=&quot;http://www.todaysdietitian.com/newarchives/040609p28.shtml&quot;&gt;http://goo.gl/VF0K5x&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;•	 Elaine Magee. WebMD Feature Archive. “Top 10 Ways to Deal With Hunger” 2004. &lt;a href=&quot;http://www.webmd.com/diet/top-10-ways-to-deal-with-hunger&quot;&gt;http://goo.gl/OdnW5C&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sat, 09 May 2015 13:27:06 -0500</pubDate>
        <link>http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/09/apetito-y-saciedad-en-la-perdida-de-peso.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/09/apetito-y-saciedad-en-la-perdida-de-peso.html</guid>
        
        
        <category>nutricion</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Importancia de los macronutrientes</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;http://www.chibichow.com/media/macronutrients.jpg&quot; alt=&quot;Macronutrientes&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;¿Qué son los macronutrientes?&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Los macronutrientes son grupos de nutrientes que proveen la mayor cantidad de energía al cuerpo humano. Necesitamos consumirlos para la supervivencia de nuestro cuerpo. Existen 3 macronutrientes esenciales: carbohidratos, proteínas y grasas.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Los carbohidratos son los nutrientes que nos proporcionan la mayor cantidad de energía para el metabolismo. Algunos de ellos nos dan energía inmediata como la fructosa (azúcar que se encuentra en las frutas), mientras que otros tardan más en digerirse como los almidones. Cada gramo de carbohidratos proporciona 4kcal.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las proteínas son nutrientes esenciales para la construcción de tejidos y diversas funciones del cuerpo. También proporcionan 4kcal por gramo, pero al ser su digestión más compleja, el gasto energético es mayor y al final la energía que proporcionan es menor que un carbohidrato. Es por ello que algunas dietas para perder peso son altas en proteínas y bajas en carbohidratos. Las proteínas las encontramos principalmente en alimentos de origen animal, como carne, huevo, etc., pero también en alimentos de origen vegetal como el arroz o la avena.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las grasas sirven para almacenar energía en el cuerpo, pero también asisten la absorción de vitaminas, regulan procesos hormonales y funcionamiento de varios órganos. Las grasas contienen más energía por gramo, 9kcal por gramo, por ello debemos consumirlas con moderación. Las principales fuentes son aceites, algunas semillas, grasas animales, algunos vegetales como aguacate, etc.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El alcohol también proporciona energía al cuerpo, (7kcal/gr), sin embargo no es esencial para la vida, por lo que no se considera un macronutriente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Las vitaminas y minerales, son micronutrientes, también útiles para diversas funciones del organismo, pero no aportan energía.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Proporción de los macronutrientes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Las proporciones que deben consumirse en condiciones normales de estos macronutrientes son:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Carbohidratos: 45-65%
Proteínas: 10-35%
Grasas: 20-35%&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sin embargo, la proporción recomendada varía dependiendo de cada individuo, considerando su peso, edad, nivel de actividad física, índice de masa corporal, objetivos de pérdida de peso, incluso género. Si tienes duda de la proporción correcta para ti, consulta un nutriólogo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si bien la proporción de los macronutrientes teóricamente no es relevante en la pérdida de peso (uno puede simplemente contar calorías y perder peso), sí lo es para la salud del organismo y para la saciedad, que es clave para mantener la dieta adecuada y cumplir los objetivos de pérdida de peso.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;La saciedad en la dieta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La saciedad, esa sensación de estar lleno y no sentir apetito, es un factor muy importante para mantener la dieta, y muchas veces el no prestar atención a ello es lo que separa al individuo de cumplir sus metas. Es por ello que algunas personas con problemas hormonales no pueden bajar de peso: no pueden controlar su apetito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;El macronutriente que proporciona una mayor sensación se saciedad es la proteína, después los carbohidratos y por último las grasas. Esto sugiere que un incremento en la ingesta de grasas, a expensas de los otros macronutrientes, puede incrementar la sensación de saciedad y facilitar la pérdida de peso, al consumir finalmente menos energía.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Uno de los errores que cometemos normalmente en la dieta es no ingerir suficientes proteínas, lo que nos provoca estar siempre con apetito y finalmente ingerir más calorías de las debidas.&lt;/p&gt;

&lt;h4&gt;Importancia de consumir la proporción correcta de los macronutrientes&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;La ingesta de las proporciones adecuadas de cada macronutriente es importante para mantener la salud del cuerpo humano y evitar enfermedades. Cada uno de ellos es importante y esencial. Revisa tu dieta diaria y en cada alimento asegúrate de estar ingiriendo proporciones correctas de cada uno. Para ello es útil leer las etiquetas de los alimentos, o bien consultar fuentes en línea donde conocer los nutrientes de los alimentos que no tienen etiquetas, como las frutas y verduras. (Link en español: &lt;a href=&quot;http://www.dietas.net/tablas-y-calculadoras/tabla-de-composicion-nutricional-de-los-alimentos/&quot;&gt;http://goo.gl/Ah9SxP&lt;/a&gt; / Link en inglés &lt;a href=&quot;http://nutritiondata.self.com/&quot;&gt;http://goo.gl/JuiKjd&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Esta es una de las razones por las que ChibiChow es alimento inteligente, ya que nos brinda la proporción correcta de macronutrientes en cada comida, con ingredientes de gran calidad!&lt;/p&gt;

&lt;h5&gt;Referencias&lt;/h5&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Nutrition Evidence Library. United States Department of Agriculture. “Macrinutrient Proportion” DGAC 2010. &lt;a href=&quot;http://www.nel.gov/topic.cfm?cat=3198&quot;&gt;http://goo.gl/RTRvwp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&quot;Macronutrients and Healthful Diets&quot;, 769. &lt;a href=&quot;http://www.nap.edu/openbook.php?record_id=10490&amp;amp;page=769&quot;&gt;http://goo.gl/U5nRBv&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mahan K., Escott-Stump S. “Nutrición y Dietoterapia de Krausse”. 2000.&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Douglas Paddon-Jones, Eric Westman, Richard D Mattes, Robert R Wolfe, Arne Astrup, and Margriet Westerterp-Plantenga. 2008 American Society for Clinical Nutrition. “Protein, weight management, and satiety”. May 2008 vol. 87 no. 5 1558S-1561S. &lt;a href=&quot;http://ajcn.nutrition.org/content/87/5/1558S.long&quot;&gt;http://goo.gl/G1M3iD&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;A. Fraser, J. Henry and L. Ryan. Proceedings of the Nutrition Society (2012). “Investigation of the effects of macronutrients on satiety when energy density is matched”. 19 July 2012. &lt;a href=&quot;http://journals.cambridge.org/download.php?file=%2FPNS%2FPNS71_OCE2%2FS0029665112001310a.pdf&amp;amp;code=436503b495d81b2c81bc6fe8a66d382c&quot;&gt;http://goo.gl/QHlTrk&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
 &lt;li&gt;Sharon Palmer. Today’s Dietitian. “Taking Control of Hunger — Lessons on Calming Appetite and Managing Weight” April 2009. Vol. 11 No. 4 P. 28. &lt;a href=&quot;http://www.todaysdietitian.com/newarchives/040609p28.shtml&quot;&gt;http://goo.gl/VF0K5x&lt;/a&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

</description>
        <pubDate>Sun, 03 May 2015 16:33:10 -0500</pubDate>
        <link>http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/03/Importancia-de-los-macronutrientes.html</link>
        <guid isPermaLink="true">http://www.chibichow.com/blog/nutricion/2015/05/03/Importancia-de-los-macronutrientes.html</guid>
        
        
        <category>nutricion</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
